其實秦始皇係唔係犯咗國安法？

好明顯似係外國勢力，仲要叫自己做秦國

幽默依啲嘢真係冇得勉強...

歷史知識同幽默程度都....

0分

犯咗齊,楚,燕,韓,趙,魏嘅國安法

同埋周朝

佢同西域好frd，一定係外國勢力先。不過佢係千古一系嘅其中之一，所以好難講佢有無犯國安法，好睇個官對佢嘅印象同埋佢之前對基本法同國家嘅言行。
粗略講，佢統一之前係犯國安法，因為勾結外國勢力。佢統一之後，就要睇佢係咪真誠擁護基本法，同埋有無講過傷害人民感情嘅說話，例如平反焚書坑儒、幫坑儒母親打官司、係咪維權人士，等等。
而佢苛徵重稅，係犯咗一般地方官員貪官污吏嘅通痛 - 違紀違法，或面臨雙開處分。
但佢可以打勝仗，順利統一，應該同佢有”听党话 跟党走” “能打仗，打勝仗”嘅作風。但係關鍵都係睇國安法指定法官對佢嘅印象，包括有否長期堅持習近平新時代中國特色社會主義思想的指導思想為目標和治國方針。
輕鬆，多謝大家！

究竟秦始皇鍾唔鍾意食海南雞?

孫中山，毛澤東都係啦

Silly

勾結外國勢力